\Hugo{Il faut utiliser les environnements LaTeX pour les propositions,
th\'eor\`emes, etc.}
\subsection{Proposition 7}
Soit $A$ , $B$, $P$ et $Q$ \(\in \mathrm{Obj}_{\mathcal{C}}\) tels que :
\begin{itemize}
    \item $P$ est un produit de $A$ et $B$.
\end{itemize}
S'il existe un \textbf{isomorphisme} \(\phi\) entre \( P \) et \( Q \), alors \( Q \) est également un \textbf{produit} de $A$ et $B$.
\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
  \node (P) at (4,2) {P};
  \node (A) at (2,0) {A};
  \node (B) at (6,0) {B};
  \node (Q) at (8,2) {Q};

  \draw[->, >=Stealth] (P) -- node[above] {$pa$} (A);
  \draw[->, >=Stealth] (P) -- node[above] {$pb$} (B);
  \draw[dashed, green, ->] (P) -- node[above] {\(\phi\)} node[below] {\(\sim\)} (Q);
  \draw[red, ->] (Q) -- node[below] {$qa$} (A);
  \draw[red, ->] (Q) -- node[below] {$qb$} (B);
\end{tikzpicture}
\end{center}
\Hugo{Vous avez tous les deux tap\'e cette proposition au propre, il faut
  qu'on se mette d'accord pour en garder une seule des deux. D\'esol\'e si je n'avais pas
\'et\'e clair dans le plan de r\'edaction, c'est vrai que c'\'etait un peu
diff\'erent de l'organisation de la s\'eance.}
\begin{proof}
    Soit $A$ , $B$, $P$ et $Q$  $\mathrm{Obj}(\mathcal{C})$ tels que : $P$ est un produit de $A$ et $B$.
    Supposons qu'il existe un isomorphisme \(\phi\) entre \( P \) et \( Q \).
    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
            \node (P) at (0,0) {P};
            \node (Q) at (2,0) {Q};
            \draw[->, >=Stealth] (P.east) -- node[above] {\(\phi\)} node[below] {\(\sim\)} (Q.west);
        \end{tikzpicture}
    \end{center}
    D'après la definition d'un isomorphisme (définition 8) , il existe donc
    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
            \node (P) at (0,0) {P};
            \node (Q) at (2,0) {Q};
            \draw[->, >=Stealth] (Q.west) -- node[above] {\(\phi^{-1}\)} node[below] {\(\sim\)} (P.east);
        \end{tikzpicture}
    \end{center}
    tel que 
    \[
        \phi^{-1} \circ \phi = \text{id}_P 
    \]  et
    \[
        \phi \circ \phi^{-1} = \text{id}_Q
    \] 
    Donc, on peut munir $Q$ des morphismes $qa$ = \( pa \circ \phi^{-1} \) et $qb$ = \( pb \circ \phi^{-1} \).
    
    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
          \node (Q) at (4,2) {Q};
          \node (A) at (1,-1) {A};
          \node (B) at (7,-1) {B};
          \node (P) at (2,0) {P};
          \node (P') at (6,0) {P};
        
          \draw[->, >=Stealth] (P) -- node[above] {$pa$} (A);
          \draw[->, >=Stealth] (P') -- node[above] {$pb$} (B);
          \draw[red, ->] (Q) -- node[above] {\(\phi^{-1}\)} (P');
          \draw[red, ->] (Q) -- node[above] {\(\phi^{-1}\)} (P);
        \end{tikzpicture}
    \end{center}

    Comme \( P \) est un produit, il existe un unique 
    morphisme \( k : X \rightarrow P \) 
    tel que le diagramme suivant commute :
    \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \node (X) at (4,2) {X};
      \node (A) at (1,-1) {A};
      \node (B) at (7,-1) {B};
      \node (P) at (4,1) {P};
    
      \draw[->, >=Stealth] (P) -- node[above] {$pa$} (A);
      \draw[->, >=Stealth] (P) -- node[above] {$pb$} (B);
      \draw[->, >=Stealth] (X) to[bend right] node[above] {$f$} (A);
      \draw[->, >=Stealth] (X) to[bend left] node[above] {$g$} (B);
      \draw[blue, ->] (X) -- node[right] {$k$} (P);
    \end{tikzpicture}
    \end{center}
     D'abord , comme \( k : X \rightarrow P \) est unique, et \( \phi  : P \rightarrow Q \) est un isomorphisme donc il existe un unique morphique
    h : \( \phi \circ k : X \rightarrow P \rightarrow Q \).
    
    Ensuite $P$ est un produit donc \( pa \circ k \) = $f$ et \( pb \circ k \) = $g$. 
    Comme $h$ = \( \phi \circ k \) donc $k$=\( \phi^{-1} \circ h \), on obtient en remplaçant que \( pa \circ \phi^{-1} \circ h \) = $f$ et que \( pb \circ  \phi^{-1} \circ h \) = $g$.
    Donc le diagramme suivant commute et G est un produit.
    \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \node (X) at (4,3) {X};
      \node (Q) at (4,2) {Q};
      \node (A) at (1,-1) {A};
      \node (B) at (7,-1) {B};
      \node (P) at (4,1) {P};
    
      \draw[->, >=Stealth] (P) -- node[above] {$pa$} (A);
      \draw[->, >=Stealth] (P) -- node[above] {$pb$} (B);
      \draw[->, >=Stealth] (X) to[bend right] node[above] {$f$} (A);
      \draw[->, >=Stealth] (X) to[bend left] node[above] {$g$} (B);
      \draw[blue, ->] (X) -- node[right] {$h$} (Q);
      \draw[red, ->] (Q) -- node[right] {\(\phi^{-1}\)} (P);
    \end{tikzpicture}
    \end{center}
\end{proof}
\subsection{Proposition 8}
Soit $A$ , $B$, $P$ et $Q$ \(\in \mathrm{Obj}_{\mathcal{C}}\) tels que :
\begin{itemize}
    \item $P$ est un produit de $A$ et $B$.
    \item $Q$ est un produit de $A$ et $B$.
\end{itemize}
Alors il existe un \textbf{isomorphisme} entre $P$ et $Q$.
\begin{proof}
    $P$ est un produit de $A$ et $B$, ce qui veut dire qu'il l'est pour tout $X$ \(\in \mathrm{Obj}_{\mathcal{C}}\) qui satisfait la definition de produit, et donc en particulier pour $Q$.
    De même,  $Q$ est un produit de $A$ et $B$ pour tout $X$ \(\in \mathrm{Obj}_{\mathcal{C}}\) qui satisfait la definition de 
    produit, et donc en particulier pour $P$.
    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
      \node (Q) at (4,-2) {Q};
      \node (A) at (1,-1) {A};
      \node (B) at (7,-1) {B};
      \node (P) at (4,1) {P};
    
      \draw[->, >=Stealth] (P) -- node[above] {$pa$} (A);
      \draw[->, >=Stealth] (P) -- node[above] {$pb$} (B);
      \draw[->, >=Stealth] (Q) -- node[above] {$qa$} (A);
      \draw[->, >=Stealth] (Q) -- node[above] {$qb$} (B);
      \draw[blue, ->] (P) to[bend right] node[left] {$k$} (Q);
      \draw[red, ->] (Q) to[bend right] node[right] {$h$} (P);
    \end{tikzpicture}
    \end{center}
    Comme $P$ est un produit de $A$ et $B$, il existe alors un unique monomorphisme 
    \( h : Q \rightarrow P \) tel que le diagramme ci-dessus commute. 
    Et sachant que \( Q \) est aussi un produit de $A$ et $B$, 
    il existe alors un unique monomorphisme 
    \( k : P \rightarrow Q \) tel que le diagramme ci-dessus commute.

    \Hugo{Attention, tu veux parler de ``morphismes'', pas de
      ``monomorphismes''. Pour les projections dans ton diagramme, il
      faut \'eviter les notations de type $pa$, et plutot utiliser
      $p_A$. Il faudrait aussi pr\'eciser d\`es le d\'epart que $P$ et
    $Q$ sont munis de projections qu'on appelle $p_A$, etc.}
    
    
    Il nous suffit donc de montrer que \( k \circ h = \text{id}_Q \) et \( h \circ k = \text{id}_P \).

    $P$ est un produit de $A$ et $B$,comme dit plus haut cela veut dire qu'il l'est pour tout $X$ \(\in \mathrm{Obj}_{\mathcal{C}}\) qui satisfait la definition de produit, et donc en particulier pour $P$ lui même.
    Et vérifie facilement, en utilisant les propriétés de produit sur $P$ et $Q$ que \( pb \circ h \circ k = qb \circ k = pb \) et \( pa \circ h \circ k = qa \circ k = pa \). Donc le diagramme ci dessous commute.
    \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \node (Q) at (4,-1) {Q};
      \node (A) at (1,-1) {A};
      \node (B) at (7,-1) {B};
      \node (P) at (4,1) {P};
      \node (P') at (4,-3) {P};
    
      \draw[->, >=Stealth] (P) -- node[above] {$pa$} (A);
      \draw[->, >=Stealth] (P) -- node[above] {$pb$} (B);
      \draw[->, >=Stealth] (P') -- node[above] {$pa$} (A);
      \draw[->, >=Stealth] (P') -- node[above] {$pb$} (B);
      \draw[blue,dashed,->, >=Stealth] (Q) -- node[above] {$qa$} (A);
      \draw[blue,dashed,->, >=Stealth] (Q) -- node[above] {$qb$} (B);
      \draw[ red,->, >=Stealth] (P') to[bend right] node[left] {$k$} (Q);
      \draw[red,->, >=Stealth] (Q) to[bend right] node[right] {$h$} (P);
    \end{tikzpicture}
    \end{center}
    De plus, nous avons aussi que l'identité est un monomorphisme.
    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
            \node (P) at (0,0) {P};
            \node (P') at (2,0) {P};
            \draw[->, >=Stealth] (P.east) -- node[above] {$id$} (P'.west);
        \end{tikzpicture}
    \end{center}
    Mais d'après la définition de produit, il existe un unique morphisme 
    \( P \rightarrow P \) \Hugo{tel que...}. Donc \( h \circ k = \text{id}_P \).
    \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \node (Q) at (4,-1) {Q};
      \node (A) at (1,-1) {A};
      \node (B) at (7,-1) {B};
      \node (P) at (4,1) {P};
      \node (P') at (4,-3) {P};
    
      \draw[->, >=Stealth] (P) -- node[above] {$pa$} (A);
      \draw[->, >=Stealth] (P) -- node[above] {$pb$} (B);
      \draw[->, >=Stealth] (P') -- node[above] {$pa$} (A);
      \draw[->, >=Stealth] (P') -- node[above] {$pb$} (B);
      \draw[blue,dashed,->, >=Stealth] (Q) -- node[above] {$qa$} (A);
      \draw[blue,dashed,->, >=Stealth] (Q) -- node[above] {$qb$} (B);
      \draw[ red,->, >=Stealth] (P') to[bend right] node[left] {$k$} (Q);
      \draw[red,->, >=Stealth] (Q) to[bend right] node[right] {$h$} (P);
      \draw[red,->, >=Stealth] (P') to[bend left] node[right] {$id$}  (P);
    \end{tikzpicture}
    \end{center}

    De la même manière on trouve que \( k \circ h = \text{id}_Q \).
    Donc il existe un isomorphisme entre \( P \) et \( Q \).
\end{proof}

\begin{rema}
    On peut appeller \(A \times B \) le produit de \( A \) et \( B \), s'il existe.
\end{rema}

\begin{rema}
    \(A \times B \stackrel{\sim}{\approx} B \times A\)


 \begin{proof}
\Hugo{J'ai l'impression que cette preuve est en double.}     
    Soit $A$ , $B$, $P$ et $Q$ \(\in \mathrm{Obj}_{\mathcal{C}}\) tels que :
    \begin{itemize}
        \item $P$ est un produit de $A$ et $B$.
        \item $Q$ est un produit de $B$ et $A$.
    \end{itemize}
    $P$ est un produit de $A$ et $B$, ce qui veut dire qu'il l'est pour tout $X$ \(\in \mathrm{Obj}_{\mathcal{C}}\) qui realise un morphisme vers $B$ et un autre vers $A$, ce qui est le cas de $Q$.
    De même,  $Q$ est un produit de $B$ et $A$ pour tout $X$ \(\in \mathrm{Obj}_{\mathcal{C}}\) qui realise un morphisme vers $B$, et donc en particulier pour $P$.
    l'ordre de $A$ et de $B$ n'influe pas car selon la definition pour que $P$ ou $Q$ soit produit il faut que \(\forall X\) \(\in \mathrm{Obj}_{\mathcal{C}}\), il existe des morphismes \( f : X \rightarrow A \) et \( g : X \rightarrow B \)
    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
      \node (Q) at (4,-2) {Q};
      \node (A) at (1,-1) {A};
      \node (B) at (7,-1) {B};
      \node (P) at (4,1) {P};
    
      \draw[->, >=Stealth] (P) -- node[above] {$pa$} (A);
      \draw[->, >=Stealth] (P) -- node[above] {$pb$} (B);
      \draw[->, >=Stealth] (Q) -- node[above] {$qa$} (A);
      \draw[->, >=Stealth] (Q) -- node[above] {$qb$} (B);
      \draw[blue, ->] (P) to[bend right] node[left] {$k$} (Q);
      \draw[red, ->] (Q) to[bend right] node[right] {$h$} (P);
    \end{tikzpicture}
    \end{center}
    Comme $P$ est un produit de $A$ et $B$, il existe alors un unique monomorphisme 
    \( h : Q \rightarrow P \) tel que le diagramme ci-dessus commute.
    Et sachant que \( Q \) est aussi un produit de $A$ et $B$, 
    il existe alors un unique monomorphisme 
    \( k : P \rightarrow Q \) tel que le diagramme ci-dessus commute.
    
    Il nous suffit donc de montrer que \( k \circ h = \text{id}_Q \) et \( h \circ k = \text{id}_P \).

    $P$ est un produit de $A$ et $B$,comme dit plus haut cela veut dire qu'il l'est pour tout $X$ \(\in \mathrm{Obj}_{\mathcal{C}}\) qui satisfait la definition de produit, et donc en particulier pour \( P \) lui même.
    Et vérifie facilement, en utilisant les propriétés de produit sur $P$ et $Q$ que \( pb \circ h \circ k = qb \circ k = pb \) et \( pa \circ h \circ k = qa \circ k = pa \). Donc le diagramme ci dessous commute.
    \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \node (Q) at (4,-1) {Q};
      \node (A) at (1,-1) {A};
      \node (B) at (7,-1) {B};
      \node (P) at (4,1) {P};
      \node (P') at (4,-3) {P};
    
      \draw[->, >=Stealth] (P) -- node[above] {$pa$} (A);
      \draw[->, >=Stealth] (P) -- node[above] {$pb$} (B);
      \draw[->, >=Stealth] (P') -- node[above] {$pa$} (A);
      \draw[->, >=Stealth] (P') -- node[above] {$pb$} (B);
      \draw[blue,dashed,->, >=Stealth] (Q) -- node[above] {$qa$} (A);
      \draw[blue,dashed,->, >=Stealth] (Q) -- node[above] {$qb$} (B);
      \draw[ red,->, >=Stealth] (P') to[bend right] node[left] {$k$} (Q);
      \draw[red,->, >=Stealth] (Q) to[bend right] node[right] {$h$} (P);
    \end{tikzpicture}
    \end{center}
    De plus, nous avons aussi que l'identité est un monomorphisme.
    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
            \node (P) at (0,0) {P};
            \node (P') at (2,0) {P};
            \draw[->, >=Stealth] (P.east) -- node[above] {$id$} (P'.west);
        \end{tikzpicture}
    \end{center}
    Mais d'après la définition de produit, il existe un unique morphisme de 
    \( P \rightarrow P \). Donc \( h \circ k = \text{id}_P \).
    \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \node (Q) at (4,-1) {Q};
      \node (A) at (1,-1) {A};
      \node (B) at (7,-1) {B};
      \node (P) at (4,1) {P};
      \node (P') at (4,-3) {P};
    
      \draw[->, >=Stealth] (P) -- node[above] {$pa$} (A);
      \draw[->, >=Stealth] (P) -- node[above] {$pb$} (B);
      \draw[->, >=Stealth] (P') -- node[above] {$pa$} (A);
      \draw[->, >=Stealth] (P') -- node[above] {$pb$} (B);
      \draw[blue,dashed,->, >=Stealth] (Q) -- node[above] {$qa$} (A);
      \draw[blue,dashed,->, >=Stealth] (Q) -- node[above] {$qb$} (B);
      \draw[ red,->, >=Stealth] (P') to[bend right] node[left] {$k$} (Q);
      \draw[red,->, >=Stealth] (Q) to[bend right] node[right] {$h$} (P);
      \draw[red,->, >=Stealth] (P') to[bend left] node[right] {$id$}  (P);
    \end{tikzpicture}
    \end{center}

    De la même manière on trouve que \( k \circ h = \text{id}_Q \).
    Donc il existe un isomorphisme entre \( P \) et \( Q \).
\end{proof}

    \(A \times \{*\} \stackrel{\sim}{\approx} A\)
    \begin{proof}
      \Hugo{Cette preuve n'est pas claire mais tu es sur la bonne
        piste. Je te conseille de montrer directement que $A$ a la
        propri\'et\'e du produit de $A$ et $\{*\}$. Tu devrais ensuite
        facilement pouvoir g\'en\'eraliser la preuve \`a un objet
        terminal dans une cat\'egorie quelconque, pour remplacer $\{*\}$. }
      
        Soit $A$, $\left\{ \ast \right\}$, $P$ et \(\in \mathrm{Obj}_{\mathcal{C}}\) tels que :
    \begin{itemize}
        \item \( P \) est un produit de $A$ et $\left\{ \ast \right\}$.
    \end{itemize}
    Si \(P\) est un produit il l'est donc \(\forall\) \(X\) \(\in \mathrm{Obj}_{\mathcal{C}}\) et donc particulierement pour \(A\) telque ce diagramme commute :
            \begin{tikzpicture}
      \node (A') at (4,3) {A};
      \node (A) at (1,-1) {A};
      \node (singleton) at (7,-1) {{*}};
      \node (P) at (4,1) {P};
    
      \draw[->, >=Stealth] (P) -- node[above] {$pa$} (A);
      \draw[->, >=Stealth] (P) -- node[above] {$p*$} (singleton);
      \draw[->, >=Stealth] (A') -- node[left] {$ida$} (A);
      \draw[->, >=Stealth] (A') -- node[right] {$*a^-1$} (B);
      \draw[blue, ->] (A') -- node[left] {$k$} (P);
      
    \end{tikzpicture}
    Ce qui traduit qu'il existe un unique morphisme \( k: A \rightarrow P \)
    tel que  \( pa \circ k = \text{id}_a \). Mais cela signifie également qu'il existe un morphisme $pa$ tel que \( pa \circ k = \text{id}_a \). Donc il existe un isomorphisme entre \(A\) et \(P\).
    \end{proof}
\end{rema}
\begin{defi}
    Dans une \emph{catégorie $\mathcal{C}$}, un objet \( \mathbf{1} \)
    est terminal s'il existe \( X \rightarrow \mathbf{1} \) \( \forall
    \) $X$. \Hugo{Il faut que le morphisme soit unique. C'est ce qui
      charact\'erise le singleton dans les ensemble. Pourrais-tu
      rajouter un peu de texte pour expliquer cette d\'efinition? }
\end{defi}
\begin{defi}
    Un \textbf{coproduit} de $A$ et $B$ est un \textbf{objet} $Z$ muni des \textbf{"injections"}
    \begin{tikzpicture}
            \node (A) at (0,0) {A};
            \node (Z) at (2,0) {Z};
            \draw[->, >=Stealth] (A.east) -- node[above] {\( \imath a \)} (Z.west);
        \end{tikzpicture} 
        , 
        \begin{tikzpicture}
            \node (B) at (0,0) {B};
            \node (Z) at (2,0) {Z};
            \draw[->, >=Stealth] (B.east) -- node[above] {\( \imath b \)} (Z.west);
        \end{tikzpicture} 
        et vérifiant 
        \begin{center}
        \( \forall \)
        \begin{tikzpicture}
            \node (A) at (0,0) {A};
            \node (X) at (2,0) {X};
            \draw[->, >=Stealth] (A.east) -- node[above] {$f$} (X.west);
        \end{tikzpicture}
    \end{center}
    \begin{center}
        \( \forall \)
        \begin{tikzpicture}
            \node (B) at (0,0) {X};
            \node (X) at (2,0) {X};
            \draw[->, >=Stealth] (B.east) -- node[above] {$g$} (X.west);
        \end{tikzpicture}
    \end{center}
    Il existe un unique 
    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
            \node (Z) at (0,0) {Z};
            \node (X) at (2,0) {X};
            \draw[->, >=Stealth] (B.east) -- node[above] {$h$} (X.west);
        \end{tikzpicture}
    \end{center} 
    tel que le diagramme ci-dessous commute
    
    \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \node (X) at (4,2) {X};
      \node (A) at (1,-1) {A};
      \node (B) at (7,-1) {B};
      \node (Z) at (4,1) {Z};
    
      \draw[->, >=Stealth] (A) -- node[above] {$pa$} (Z);
      \draw[->, >=Stealth] (B) -- node[above] {$pb$} (Z);
      \draw[->, >=Stealth] (A) to[bend left] node[above] {$f$} (X);
      \draw[->, >=Stealth] (B) to[bend right] node[above] {$g$} (X);
      \draw[blue, ->] (Z) -- node[right] {$k$} (X);
    \end{tikzpicture}    
    \end{center}
\end{defi}
\subsection{Propriété 9}
    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
  \node (coprod) at (4,2) {\(A \sqcup B\)} ;
  \node (A) at (2,0) {A};
  \node (B) at (6,0) {B};

  \draw[->, >=Stealth] (A) -- node[above] {\( \imath a \)} (coprod);
  \draw[->, >=Stealth] (B) -- node[above] {\( \imath b \)} (coprod);
\end{tikzpicture}
est un coproduit de $A$ et $B$.
    \end{center}
    \begin{proof}
        Soit \(X\) \(\in \mathrm{Obj}_{\mathcal{C}}\)  tel que les morphismes
        \( B \rightarrow X \) et \( A \rightarrow X \) soient définis. 
        On définis un morphisme \(h : (A \sqcup B)  \rightarrow X \) défini comme suit 
        \[
            h(X) = 
            \left\{
            \begin{array}{ll}
                f(X) & \text{si } X \in A, \\
                g(X) & \text{si } X \in B.
            \end{array}
            \right.
        \]

        Et ce morphisme h est unique car l'union étant dijointe.
        De plus le diagramme ci-dessous commute car \( f \circ  \imath a  \) = $f$ et \( g \circ  \imath b  \) = $g$
        \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
      \node (X) at (4,-2) {X};
      \node (A) at (1,-1) {A};
      \node (B) at (7,-1) {B};
      \node (coprod) at (4,1) {\(A \sqcup B\)};
    
      \draw[->, >=Stealth] (A) -- node[above] {$pa$} (coprod);
      \draw[->, >=Stealth] (B) -- node[above] {$pb$} (coprod);
      \draw[->, >=Stealth] (A) -- node[above] {$qa$} (X);
      \draw[->, >=Stealth] (B) -- node[above] {$qb$} (X);
      \draw[blue, ->] (coprod) -- node[left] {$k$} (X);
    \end{tikzpicture}
\Hugo{Il faut clarifier cette preuve et compl\'eter les d\'etails. Les
fl\`eches de ton diagramme n'ont pas toutes le bon nom. Est-ce que ce
ne serait pas mieux d'avoir une section sur les coproduits,
s\'epar\'ee de celle(s) sur les produits?}    
    \end{center}
    \end{proof}
    \begin{exem}
      \Hugo{C'est un produit, pas un coproduit, que tu d\'ecris ici !
        Regarde le sens des projections.}
        Soit $\pi=(E, \leq)$ un ensemble partiellement ordonnée et x,y 
        \( \in  \pi=(E, \leq) \).
        Soit \( x \times y\) le produit de x et y et soit $px$ $py$ des projections.
        \( x \times y\) est un coproduit se traduit comme suit :
        \( x \times y\) plus petit que $y$ et \( x \times y\) plus petit que $x$
        \(\forall\) $z$ plus petit que $x$ et plus petit que $y$ alors $z$ plus petit que \( x \times y\).

        \( x \times y\) est un coproduit, il est également appellé borne inférieur de $x$ et $y$, et il est noté x \(\bigwedge\) y.
    \end{exem}
    